復刻天安門事件？ 美專家揭中國造假疫情3部曲

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎疫情愈演愈烈，中國頻以「大外宣」轉移焦點，企圖撇清疫情爆發的責任，甚至還對外聲稱抗疫有成。對此，美國國家安全分析師、IRIS獨立研究創始人雷貝卡·格蘭特（Rebecca Grant）撰文揭露中國疫情造假3部曲，指北京正復刻天安門事件模式，在未來數年內，將持續向世界傳輸疫情假訊息。

格蘭特在《福斯新聞》以「中國的冠狀病毒欺騙活動──掩蓋策略3部曲」（China's coronavirus deception campaign – three parts to their cover-up strategy）撰文批評，在這次危害全球的武漢肺炎疫情中，中國起初就隱匿疫情，接下來還計劃繼續欺騙。

格蘭特說，中國外交部發言人華春瑩與趙立堅先後否認中國是疫情的源頭，還把矛頭指向美國，她認為，更多的謊言將只會浪費更多時間，直言華的言論只是中國展開全球攻勢的一部份，就是試圖推動「中國的英勇行動為遏止該病毒的全球傳播，並贏得了寶貴的時間」，他更批評，「騙」才是中國國際政治、商業與軍事戰略的核心策略。

「中國圍繞這個病毒的欺騙分三個階段。」格蘭特指出，第一、中國從2019年11月下旬開始掩蓋武漢肺炎疫情的爆發，隱瞞病毒的性質和進展的相關消息，而武漢封城措施更是為時已晚。

第二、中國在一月份和二月份壓低有關感染病例和死亡人數的實際數字，「這一點特別有害，因為很多美國模型都依賴中國數據，來預測武漢肺炎在美國各州的傳播，並指導公共衛生政策、關閉學校和企業。」

「最後則是讓美國當代罪羔羊。」格蘭特說，從3月中旬起，中國擴大外宣，假消息開始流竄，先由趙立堅宣稱武漢肺炎病毒是由美軍帶來的，接著再由中國國家衛健委高級別專家組組長鍾南山「圓謊」，批美國控制不住疫情的話，將造成全球大災難。

綜觀上述，格蘭特認為，中共正運用1949年毛澤東時期贏得國共內戰的做法，以《孫子兵法》的欺瞞、狡詐、作弊對外打宣傳戰，就像1989年天安門事件一樣，這次病毒的爆發將成為未來幾年中國假訊息的主題。

Fox News:

Push

希望可以喚醒更多歐豬同美豬

俄大哥都淨係敢係歐亞獨裁統治
中共傻撚到去全球播毒仲要挑美國機

push

推

所以一直都話國民黨輸得好唔抵。明明1930年代初現代化計畫，只要俾時間做就一定成功。（佢都有民主改革，雖然話就話選總統就一定係蔣介石做，但係係咪好似支那咁一人掌權呢？李宗仁嘅存在就否定左呢點，國民黨係有反對派，而且反對派亦都係強而有力。）德式化軍隊，稅警總團，全部擺哂入抗戰到，最後俾支那執左個雞，拎左成個東北走。

特務系統又唔夠支那玩（戴笠死左）。搞到d統戰統到班學生成班傻狗咁，日日反國民政府支那就陰陰濕濕滲幾多人落去（例如郭汝瑰，不過呢隻共諜後尾都做左condom)。美國係中國內戰個陣俾佢昆左次，唔係又再俾佢昆多次呀。

唔駛研究咁多
㩒掣就得

習大大原睇孫子兵法治國

支那=欺騙
made in支那=made in 欺騙

五毛忙緊推個女仔po引戰
洗走lee d正經野

國民黨咪又係屎國共內戰國民黨輸就係輸係蔣介石呢個廢柴獨裁者控制狂

啲外國人到底幾時醒

終於認清中國人欺瞞、狡詐、作弊嘅本質👏🏼

蔣介石唔算獨裁啦佢連馮玉祥呢個十姓家奴都可以包容到，佢係去到台灣先搞白色恐怖姐。但係係國民黨且統治大陸個陣，蔣介石成日會因為黨內反對勢力太強而下野，個陣國民黨本來都派系林立。我覺得咁樣蔣介石反而算係有制衡嘅獨裁者（下野左三次）。相比之下，毛澤東係遵義會議之後至少真正俾人拉過落去嘅就只有大躍進之後，劉少奇上台個段短時間。

美國真係好撚蠢，個陣堆軍備唔拎去援助國民黨（屌完全唔明美國冷戰個陣做咩，為左南韓又可以同共產狗熱戰叫你用全力援助同盟軍備又唔肯）。唔好講咩國民黨腐敗，個陣軍備的確係打到殘哂，連孫立人，廖耀湘個堆新一軍、新四軍堆美械都殘左一大半美國有時真係衰on9 。不過好彩獨裁總係會有機會出到白痴仔治國。蘇聯有Brezhnev;中共有習近平。美國先叫做保得住第一，如果個個都係史太林，美國軍備真係會俾佢反超前（太空登陸已經係一個例子）。

政治獨裁與否仲叫有得討論下，但軍事國防方面既獨裁係毋庸置疑，佢恃住自己係黃埔體系既創立者就當晒國民黨軍隊係自己私兵，成日亂咁指揮，搞到反勝為敗
btw off晒topic